當局禁電影 馮小剛落淚 中共恐挑起老兵上訪

大陸著名導演馮小剛一出準備在十一黃金檔推出的電影《芳華》，臨近上映之際突然被緊急撤出檔期，據分析指，《芳華》可能導致社會討論和反思，更可能鼓勵老兵上訪，因而緊急煞停。

馮小剛24日在最後一場宣傳活動後，灑淚帶領劇組鞠躬致歉，有輿論批評：「當局容不下反思！」

據蘋果日報報導，行內訊息指該片因題材涉及中越戰爭歷史禁區，中宣部和廣電總局擔心會煽動越戰老兵維權、以及引發對七八十年代年輕人愛國主義、集體主義的反思和討論，對十九大輿論環境造成影響。撤檔禁映後，估計要經過重新審查刪剪才能公映。

[violet]中越之戰已經是一場在中國不許提起的戰爭[/violet]，而《芳華》唯一描寫中越戰爭的是一個6分鐘長鏡頭，呈現了戰爭的殘忍血腥，卻沒出現越軍，連標語都是「自衞反擊戰」，隱去「對越」二字。影片更多描述是人性的壓抑扭曲，其中對於集體主義、英雄主義的調侃、及現世社會不公的控訴，皆觸及當局敏感點。

點解中共唔俾話越戰？歷史撚請入

政府唔想你識思考
根本上邊既管治方式同家畜一樣

依場唔係美國同越南打既越戰，係後來另一場的中越戰爭

正解

其實我都唔撚明
70年代中共拍既越戰片多到無人睇
血染的風采呢首歌都出自越戰
反而家唔比人提

魔牙，巴打

係中越戰爭呀

呢個—路都知

死蠢拍啲好似戰狼噉嘅垃圾片咪得囉，係要扮藝術家拍文藝片。

民主化除咗思考就係錢,依家支那有錢就唔想你思考,所以佢地要全面管制傳媒

長遠黎講大陸班人點思考？

共產黨連朝鮮戰爭都想多提，更唔好講中越戰爭，反正共產黨價值觀覺得人命最唔值錢

共產黨連朝鮮戰爭都唔想多提，更唔好講中越戰爭，反正共產黨價值觀覺得人命最唔值錢

支共、紅色高棉，真係邪惡軸心之中既絕配。

不過班友洗腦勁是真

紅色高棉同支共

下面真係一堆真心膠 信

一來唔想撩起班老兵爭取返應有福利

二來「反戰」從來都係對美國日本呢類國家講，唔可以對中國講

支國歷朝歷代嘅史觀都係佢打人叫平定，人打佢就亂華

韓國就拍到逆權司機

愚民政策

提既話驚影響呢加同美國越南既外交關係

好老實講, 芳華本身都係愛國電影, 都係美化緊解放軍, 如果唔係, 佢根本連拍都拍唔到, 臨到上影時先出事, 應係唔知中共邊個柒頭諗多左怕出事, 多一事不如少一事就咁禁左, 中國人沒有無辜的, 馮小剛本身都唔係咩野好人

臭閪支那果時夠話黨政分家啦
家陣俾人提咩

呢個國家玩完架啦

拉馮小剛去打靶啦
想反我大中華？下世啦

濕鳩大前，inconvenient truth咪要收皮囉

你on9？

其實係套戲垃圾，搵個藉口唔比你上

中共眼低下，中國人只可做沒有思考能力的蟻民！

因為個場係投美既投名狀既戰爭，中越雙方基本上冇開戰誇因；中方付出好勁既代價

香港電影已經比支那電影超越晒

人地越南打紅色高綿救人，
你中共係人地後面偷襲打勁人用黎轉移國內不滿情緒，重要仆街到人地主力軍返黎個陣就即走佬

細細個成日聽老一輩講共軍幾勁幾勁就係用打越南做例子，話一個月就打到你收皮
即係其實係趁人哋唔喺度先打人？

我到依家都唔知支共有邊次係正面抗擊敵軍

開頭緊係勁，屌，突然打，一開始出到正規軍二十萬，後勤支援過八十萬，以八對一咁打，但走個時，比越軍反攻，你自已 google 448團

邊方面？

問以前開post條友

點先算係正面??
韓戰 又算唔算正面??
西沙海戰, 又算唔算正面??

當時中國人邊有不滿情緒

主要原因是鄧小平 初初上位, 需要打一場仗去確立自己權力
打完之後, 鄧小平真正掌握到軍權

所以成場戰爭, 中國 越南都是輸家
最大嬴家是鄧小平

林鄭仲唔親自去睇下
愛國藍屍廢中廢老呢呢

"灑淚帶領劇組鞠躬致歉"

想扮可憐

面對威權，只可以同百姓拎般返少少同情

一黎中越戰爭中國根本就"贏"得唔光彩
二黎依家棋王造緊神 想將自己變做毛主席 你十九大前挖番鄧小平出黎係咪搞事？

中共真係好煩

開個會都要搞到全國風雨, 又安檢, 又封鎖呢樣果樣

快D搞完佢啦屌

唔係咁，民間有撚人知開會呀？

你返上大陸問下人知唔知咩係64就知，拍得住北韓

尋釁滋事

上訪軍人